[東網] 新冠肺炎康復者有抗體 捐血漿可造福重症患者

[東網] 新冠肺炎康復者有抗體 捐血漿可造福重症患者
05月15日(五)
08:11更新

新冠肺炎康復者的抗體血漿，可成重症病人的新希望。香港大學團隊早前發現，部分患者的體內有足夠的抗體水平，可讓重症患者作血漿治療。當重症患者接受了這些「恢復血漿」之後，病毒量大減，情況有改善。香港紅十字會指至今只有三人捐「恢復血漿」，呼籲符合條件的男性康復者踴躍捐贈。

年青捐贈者阿沖早前發現自己的嗅覺失靈，並到急症室進行深喉唾液及鼻咽分泌樣本後確診。他形容自己症狀輕微，住院十天後康復出院，而嗅覺亦回復。其後他向港大內科學系傳染病科主任孔繁毅覆診，並得悉捐血漿的意義而參與，「希望我呢啲幸運嘅一群（符合捐贈條件），可以幫到唔幸運（重症）嘅病人。」

阿沖指從未捐過血，所以捐贈當日的早上感到緊張。捐贈前護士為他解答了幾個疑問，而插針時亦沒有想像中痛，「好似畀蜜蜂針咁」，他最終順利捐出一包血漿，他計劃之後再捐贈。
紅十字會輸血服務中心行政及醫務總監李卓廣表示，過往有例子顯示，重症患者在接受有抗體血漿之後，有效紓緩嚴重症狀，因此期望符合條件的康復者可以踴躍捐血漿；而整個過程不花時間，只需約一小時。

(已節錄)

手足

吸乾個人

康復者冇支援仲要叫佢地交返啲血出黎

香港有幾多重症患者？

我憑自己實力好翻
點解要捐比你
屌你老母

女人又贏

應該鼓勵多d人捐